<?xml version="1.0"?>
<gconf>
        <dir name="schemas">
                <dir name="apps">
                        <dir name="gedit-2">
                                <dir name="plugins">
                                        <entry name="active-plugins">
                                                <local_schema short_desc="ཤུགས་ལྡན་པལག་ཨིནསི།">
                                                        <longdesc>ཤུགས་ལྡན་པ་ལག་ཨིནསི་གི་ཐོ་ཡིག འདི་གི་ནང་ན་ ཤུགས་ལྡན པལག་ཨིནསི་གི་&quot;Location&quot; ཡོད། གྲ་སྒྲིགཡོད་མི་ པ་ལག་ཨིན་གྱི་ &quot;Location&quot; ལེན་ནིའི་དོན་ལུ་ ཇི་ཨེ་ཌིཊི་པ་ལག་ཨིན་ ཡིག་སྣོད་ལུ་བལྟ།</longdesc>
                                                </local_schema>
                                        </entry>
                                        <dir name="drawspaces">
                                                <entry name="draw_spaces">
                                                        <local_schema short_desc="བར་སྟོང་ཚུ་འཐེན་">
                                                        </local_schema>
                                                </entry>
                                        </dir>
                                        <dir name="showtabbar">
                                                <entry name="tabbar_visible">
                                                        <local_schema short_desc="མཆོང་ལྡེ་ཕྲ་རིང་འདི་མཐོང་ཚུགས་">
                                                                <longdesc>མཆོང་ལྡེ་འདི་ཞུན་དག་སྒོ་སྒྲིག་ནང་ལུ་མཐོང་དགོཔ་ཨིན་རུང་མེན་རུང་།</longdesc>
                                                        </local_schema>
                                                </entry>
                                        </dir>
                                        <dir name="filebrowser">
                                                <entry name="filter_pattern">
                                                        <local_schema short_desc="ཡིག་སྣོད་བརའུ་ཟར་ ཚགས་མའི་དཔེ་གཞི་">
                                                                <longdesc>ཡིག་སྣོད་བརའུ་ཟར་ བཙག་ནིའི་ཚགས་མའི་དཔེ་གཞི། ཚགས་མ་འདི་གིས་ ཚགས་མའི་ཐབས་ལམ་གུ་ལུ་ ལཱ་འབདཝ་ཨིན།</longdesc>
                                                        </local_schema>
                                                </entry>
                                                <entry name="filter_mode">
                                                        <local_schema short_desc="ཡིག་སྣོད་བརའུ་ཟར་ ཚགས་མའི་ཐབས་ལམ་">
                                                                <longdesc>བེ་ལུ་འདི་གིས་ ཡིག་སྣོད་བརའུ་ཟར་ནང་ལས་ ཡིག་སྣོད་ག་ཅི་ར་ བཙག་དགོཔ་ཨིན་ ཐག་བཅདཔ་ཨིན། ནུས་ཅན་བེ་ལུསི་ཚུ་: ཅི་མེད་(ད་ནི་ཡི་བཙགནི་མེདཔ་) སྦ་སྟེཡོདཔ་ (སྦ་སྟེ་ཡོད་པའི་ཡིག་སྣོད་ཚུ་བཙག་ནི) བའི་ན་རི་ (བའི་ན་རི་ཡིག་སྣོད་ཚུ་བཙག་ནི) སྦ་སྟེ་ཡོདཔ་དང་ བའི་ན་རི་ (སྦ་སྟེ་ཡོདཔ་དང་ བའི་ན་རི་ཡིག་སྣོད་གཉིས་ཆ་ར་བཙག་ནི)</longdesc>
                                                        </local_schema>
                                                </entry>
                                                <entry name="open_at_first_doc">
                                                        <local_schema short_desc="གནས་ཁོངས་དེ་ ཡིག་ཆ་དང་པ་ལུ་ གཞི་སྒྲིག་འབད་">
                                                                <longdesc>བདེན་པ་ཨིན་པ་ཅིན་ ཡིག་སྣོད་བརའུ་ཟར་ པལག་ཨིན་དེ་གིས་ ཡིང་སྣོད་བརའུ་ཟར་དེ་ དེ་ཚུན་ལག་ལེན་མ་འཐབ་པ་ཅིན་ དང་པ་ཁ་ཕྱེ་མི་ཡིག་ཆ་དེ་གི་སྣོད་ཐོ་དེ་སྟོན་འོང་། (འདི་ཡང་སྤྱིར་བཏང་ལུ་ བཀོད་ལམ་ནང་ལས་ ཡིག་ཆ་ཅིག་ཁ་ཕྱེ་ནི་ ཡང་ན་ ནའུ་ཊི་ལཱསི་ལ་སོགས་པའི་ཐོག་ལས་ ཁ་ཕྱེ་ནི་ལུ་འཇུགཔ་ཨིན)</longdesc>
                                                        </local_schema>
                                                </entry>
                                                <dir name="on_load">
                                                        <entry name="enable_remote">
                                                                <local_schema short_desc="ཐག་རིང་གནས་ཁོངས་ཚུ་ སོར་ཆུད་འབད་ནི་ ལྕོགས་ཅན་བཟོ་">
                                                                        <longdesc>ཐག་རིང་གནས་ཁོངས་ཚུ་ སོར་ཆུད་འབད་ཚུགསཔ་ བཟོ་ནི་ཨིན་ན་མེན་ གཞི་སྒྲིག་འབདཝ་ཨིནཝ</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="virtual_root">
                                                                <local_schema short_desc="ཡིག་སྣོད་བརའུ་ཟར་ བར་ཅུ་ཡལ་ རྩ་བའི་སྣོད་ཐོ་">
                                                                        <longdesc>ཡིག་སྣོད་བརའུ་ཟར་ པ་ལག་ཨིན་མངོན་གསལ་བའི་སྐབས་ onload/tree_view དེ་བདེན་པ་ཨིན་པ་ཅིན་ ལག་ལེན་འཐབ་ནིའི་ ཡིག་སྣོད་བརའུ་ཟར་གྱི་ བར་ཅུ་ཡལ་ རྩ་བའི་སྣོད་ཐོ། བཡ་ཅུ་ཡལ་རྩ་བ་དེ་ ཨ་རྟག་ར་ རྩ་བ་ངོ་མ་དེ་གི་འོག་ལུ་འོང་དགོ།</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="root">
                                                                <local_schema short_desc="ཡིག་སྣོད་བརའུ་ཟར་ རྩ་བའི་སྣོད་ཐོ་">
                                                                        <longdesc>ཡིག་སྣོད་བརའུ་ཟར་ པ་ལག་ཨིན་མངོན་གསལ་བའི་སྐབས་ onload/tree_view དེ་བདེན་པ་ཨིན་པ་ཅིན་ ལག་ལེན་འཐབ་ནིའི་ ཡིག་སྣོད་བརའུ་ཟར་གྱི་ རྩ་བའི་སྣོད་ཐོ།</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="tree_view">
                                                                <local_schema short_desc="རྩ་འབྲེལ་མཐོང་སྣང་ཐོག་ལས་ཁ་ཕྱེ་">
                                                                        <longdesc>ཡིག་སྣོད་བརའུ་ཟར་ པ་ལག་ཨིན་དེ་ མངོན་གསལ་འབད་བའི་སྐབས་ དེབ་རྟགས་མཐོང་སྣང་གི་ཚབ་ལུ་ རྩ་འབྲེལ་མཐོང་སྣང་ཁ་ཕྱེ།</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                        </dir>
                                </dir>
                                <dir name="preferences">
                                        <dir name="syntax_highlighting">
                                                <entry name="enable">
                                                        <local_schema short_desc="ཚིག་སྦྱོར་གཙོ་དམིགས་འབད་ནི་ ལྕོགས་ཅན་བཟོ།">
                                                                <longdesc>ཇི་ཨེ་ཌིཊི་གིས་ ཚིག་སྦྱོར་གཙོ་དམིགས་ ལྕོགས་ཅན་བཟོ་དགོ་ག</longdesc>
                                                        </local_schema>
                                                </entry>
                                        </dir>
                                        <dir name="encodings">
                                                <entry name="shown_in_menu">
                                                        <local_schema short_desc="དཀར་ཆག་ནང་སྟོན་མི་ ཨིན་ཀོ་ཌིངསི།">
                                                        </local_schema>
                                                </entry>
                                                <entry name="auto_detected">
                                                        <local_schema>
                                                        </local_schema>
                                                </entry>
                                        </dir>
                                        <dir name="print">
                                                <dir name="fonts">
                                                        <entry name="print_font_numbers_pango">
                                                                <local_schema short_desc="དཔར་བསྐྲུན་དོན་ལུ་ གྱལ་རིམ་ཨང་གི་ཡིག་གཟུགས།">
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="print_font_header_pango">
                                                                <local_schema short_desc="དཔར་བསྐྲུན་དོན་ལུ་ མགོ་ཡིག་གི་ཡིག་གཟུགས།">
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="print_font_body_pango">
                                                                <local_schema short_desc="དཔར་བསྐྲུན་དོན་ལུ་ མ་གཟུགས་ཡིག་གཟུགས།">
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="page">
                                                        <entry name="print_line_numbers">
                                                                <local_schema short_desc="གྱལ་རིམ་ཨང་དཔར་བསྐྲུན་འབད།">
                                                                        <longdesc>བེ་ལུ་འདི་ ༠ ཨིན་པ་ཅིན་ ཡིག་ཆ་དཔར་བསྐྲུན་འབདཝ་ད་ གྱལ་རིམ་ཨང་མི་བཙུགས་ དེ་མིན་ཇི་ཨེ་ཌིཊི་གིས་ དེ་བཟུམ་མའི་ གྱལ་རིམ་རེ་རེ་བཞིན་དུ་ལུ་ གྱལ་རིམ་ཨང་རེ་ དཔར་བསྐྲུན་འབད་འོང༌།</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="print_wrap_mode">
                                                                <local_schema short_desc="གྱལ་རིམ་ལོག་མཚམས་ཐབས་ལམ་ དཔར་སྐྲུན་འབད་དོ།">
                                                                        <longdesc>དཔར་བསྐྲུན་གྱི་དོན་ལུ་ གྱལ་རིམ་རིངམ་ཚུ་ སྤུར་ཐངས་གསལ་བཀོད་འབདཝ་ཨིན། སྤུར་ནི་མེད་པའི་སྐབས་ &quot;GTK_WRAP_NONE&quot;ཟེར་མི་འདི་ ལག་ལེན་འཐབ། མིང་ཚིག་གི་ མཐའ་མཚམས་སྤུར་ནིའི་དོན་ལུ་ &quot;GTK_WRAP_WORD&quot;དང་ ཡིག་འབྲུ་ངོ་རྐྱང་གི་ མཐའ་མཚམས་ལུ་ སྤུར་ནིའི་དོན་ལུ་ &quot;GTK_WRAP_CHAR&quot; ཟེར་མི་ལག་ལེན་འཐབ། དྲན་དགོཔ་འདི་ བེ་ལུསི་འདི་ཚུ་ གནད་དོན་ཉེན་ཅན་ཨིནམ་ལས་ གོང་ལུ་བཀོད་དོ་བཟུམ་སྦེ་རང་ ངེས་ཏིག་འབྱུང་དགོཔ་ སེམས་ཁར་དྲན།</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="print_header">
                                                                <local_schema short_desc="མགོ་ཡིག་དཔར་སྐྲུན་འབད།">
                                                                        <longdesc>ཇི་ཨེ་ཌིཊི་གིས་ ཡིག་ཆ་དཔར་བསྐྲུན་སྐབས་ ཡིག་ཆའི་མགོ་ཡིག་ གྲངས་སུ་བཙུགས་དགོ་ག</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="print_syntax_highlighting">
                                                                <local_schema short_desc="གཙོ་དམིགས་འབད་མི་ ཚིག་སྦྱོར་དཔར་སྐྲུན་འབད།">
                                                                        <longdesc>ཇི་ཨེ་ཌིཊི་གིས་ ཡིག་ཆ་དཔར་བསྐྲུན་སྐབས་ ཚིག་སྦྱོར་གཙོ་དམིགས་འབད་དེ་ དཔར་བསྐྲུན་འབད་དགོ་ག</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                        </dir>
                                        <dir name="ui">
                                                <dir name="recents">
                                                        <entry name="max_recents">
                                                                <local_schema short_desc="འཕྲལ་གྱི་ཡིག་སྣོད་ཚུ་གི་མང་མཐའ།">
                                                                        <longdesc>&quot;Recent Files&quot; ཡིག་སྣོད་ཡན་ལག་ནང་ བཀྲམ་སྟོན་གྱི་དོན་ལུ་ འཕྲལ་ཁམས་ཅིག་ཁར་ ཁ་ཕྱེ་ཡོད་པའི་ ཡིག་ཆའི་གྲངས་ཀྱི་མང་མཐའ་ གསལ་བཀོད་འབདཝ་ཨིན།</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="bottom_panel">
                                                        <entry name="bottom_panel_visible">
                                                                <local_schema short_desc="མཇུག་གི་པེ་ནཱལ་མཐོང་ཚུགས།">
                                                                        <longdesc>ཞུན་དག་སྒོ་སྒྲིག་ཚུ་གི་མཇུག་ལུ་ མཇུག་གི་པེ་ནཱལ་དེ་ མཐོང་ཚུགསཔ་སྦེ་ དགོཔ་ཨིན་ན་མེན།</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="side_pane">
                                                        <entry name="side_pane_visible">
                                                                <local_schema short_desc="ཟུར་ཁའི་པེན་མཐོང་ཚུགས་པས།">
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="statusbar">
                                                        <entry name="statusbar_visible">
                                                                <local_schema short_desc="གནས་ཚད་ཕྲ་རིང་ མཐོང་ཚུགས་པས།">
                                                                        <longdesc>ཞུན་དག་བརྐྱབ་ནིའི་ སྒོ་སྒྲིག་ཚུ་གི་མཇུག་ལུ་ གནས་ཚད་ཕྲ་རིང་དེ་ མཐོང་ཚུགསཔ་སྦེ་ དགོཔ་ཨིན་ན།</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="toolbar">
                                                        <entry name="toolbar_buttons_style">
                                                                <local_schema short_desc="ལག་ཆས་ཕྲ་རིང་ ཨེབ་རྟའི་བཟོ་རྣམ།">
                                                                        <longdesc>ལག་ཆས་ཕྲ་རིང་གི་བཟོ་རྣམ། རིམ་ལུགས་ཀྱི་སྔོན་སྒྲིག་བཟོ་རྣམ་ ལག་ལེན་གྱི་དོན་ལུ་ སྲིད་པའི་བེ་ལུསི་ཚུ་ &quot;GEDIT_TOOLBAR_SYSTEM&quot;ཨིན།  ངོས་དཔར་བཀྲམ་སྟོན་གྱི་དོན་ལུ་ &quot;GEDIT_TOOLBAR_ICONS&quot;ཨིན། ངོས་དཔར་དང་ ཚིག་ཡིག་གཉིས་ཆ་རང་ བཀྲམ་སྟོན་འབད་ནིའི་དོན་ལུ་ &quot;GEDIT_TOOLBAR_ICONS_AND_TEXT&quot;ཨིན། དེ་ལས་ ངོས་དཔར་གྱི་ཟུར་ཁར་ གཙོ་རིམ་ཅན་གྱི་ ཚིག་ཡིག་བཀྲམ་སྟོན་འབད་ནི་ལུ་ &quot;GEDIT_TOOLBAR_ICONS_BOTH_HORIZ&quot;ཨིན། བེ་ལུསི་ཚུ་ གནད་དོན་ཉེན་ཅན་ཨིནམ་ལས་ གོང་ལུ་བཀོད་དོ་བཟུམ་སྦེ་རང་ ངེས་ཏིག་འབྱུང་བཅུག་དགོཔ་ སེམས་ཁར་དྲན།</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="toolbar_visible">
                                                                <local_schema short_desc="ལག་ཆས་ཕྲ་རིང་མཐོང་ཚུགས་པས།">
                                                                        <longdesc>ཞུན་དག་སྒོ་སྒྲིག་ནང་ ལག་ཆས་ཕྲ་རིང་ མཐོང་ཚུགསཔ་སྦེ་ དགོཔ་ཨིན་ན། </longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                        </dir>
                                        <dir name="editor">
                                                <dir name="search_highlighting">
                                                        <entry name="enable">
                                                                <local_schema short_desc="འཚོལ་ཞིབ་གཙོ་དམིགས་ ལྕོགས་ཅན་བཟོ།">
                                                                        <longdesc>ཇི་ཨི་ཌིཊི་གིས་ འཚོལ་ཞིབ་འབད་ཡོད་པའི་ ཚིག་ཡིག་གི་འབྱུང་བ་ཆ་མཉམ་ གཙོ་དམིགས་འབད་དགོ་ག་མིན་དགོ</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="cursor_position">
                                                        <entry name="restore_cursor_position">
                                                                <local_schema short_desc="ཧེ་མའི་འོད་རྟགས་གནས་ས་སླར་གསོ་འབད།">
                                                                        <longdesc>ཇི་ཨི་ཌིཊི་གིས་ ཡིག་སྣོད་ཅིག་མངོན་གསལ་འབད་བའི་སྐབས་ལུ་ ཧེ་མའི་འོད་རྟགས་གནས་ས་དེ་ སླར་གསོ་འབད་དགོ་ག་མིན་དགོ</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="smart_home_end">
                                                        <entry name="smart_home_end">
                                                                <local_schema short_desc="སི་མཊི་ ཧོམ་ ཨེནཌི་ ">
                                                                        <longdesc>ཧོམ་ དང་ ཨེནཌི་ ལྡེ་མིག་ཚུ་ གཡེབ་པའི་སྐབས་ འོད་རྟགས་དེ་ ག་དེ་སྦེ་ སྤོ་བཤུད་འབདཝ་ཨིན་ན་ གསལ་བཀོད་འབདཝ་ཨིན། གྲལ་ཐིག་གི་ འགོ/མཇུག་ལུ་ སྤོ་བཤུད་འབད་ནིའི་དོན་ལུ་ ཨ་རྟག་རང་ &quot;DISABLED&quot; ་ལག་ལེན་འཐབ། ལྡེ་མིག་ཚུ་འགོ་དང་པ་ གཡེབ་པའི་སྐབས་ གྲལ་ཐིག་གི་ འགོ་/མཇུག་ལུ་ སྤོ་བཤུད་འབད་ནིའི་དོན་ལུ་  དང་ ལྡེ་མིག་ཚུ་ཐེངས་གཉིས་པ་གཡེབ་པའི་སྐབས་ གྲལ་ཐིག་གི་ འགོ/མཇུག་ལུ་ སྤོ་བཤུད་འབད་དེ་ བར་སྟོང་དཀརཔོ་ཚུ་  སྣང་མེད་བཞག་ནིའི་དོན་ལུ་ &quot;AFTER&quot; ལག་ལེན་འཐབ།  གྲལ་ཐིག་གི་ འགོ་/མཇུག་ལུ་ སྤོ་བཤུད་མ་འབད་བའི་ཧེ་མ་  ཚིག་ཡིག་གི་ འགོ/མཇུག་ལུ་ སྤོ་བཤུད་འབད་ནིའི་དོན་ལུ་  &quot;BEFORE&quot; ལག་ལེན་འཐབ་ནི་དང་  ཨ་རྟག་རང་ གྲལ་ཐིག་གི་ འགོ/མཇུག་ལུ་མེན་པ་ ཚིག་ཡིག་གི་ འགོ/ མཇུག་ལུ་ སྤོ་བཤུད་འབད་ནིའི་དོན་ལུ་  &quot;ALWAYS&quot; ལག་ལེན་འཐབ། </longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="right_margin">
                                                        <entry name="right_margin_position">
                                                                <local_schema short_desc="གཡས་ཀྱི་ས་སྟོང་གནས་ས།">
                                                                        <longdesc>གཡས་ཀྱི་ས་སྟོང་གནས་ས་ གསལ་བཀོད་འབདཝ་ཨིན།</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="display_right_margin">
                                                                <local_schema short_desc="གཡས་ཀྱི་ས་སྟོང་ བཀྲམ་སྟོན་འབད།">
                                                                        <longdesc>ཇི་ཨེ་ཌིཊི་གིས་ ཞུན་དག་བརྐྱབ་ནིའི་མངའ་ཁོངས་ནང་ གཡས་ཀྱི་ས་སྟོང་ བཀྲམ་སྟོན་འབད་དགོ་ག</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="bracket_matching">
                                                        <entry name="bracket_matching">
                                                                <local_schema short_desc="མཐུན་སྒྲིག་ཡོད་པའི་གུག་ཤད་ལུ་ གཙོ་དམིགས་འབད།">
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="current_line">
                                                        <entry name="highlight_current_line">
                                                                <local_schema short_desc="ད་ལྟོའི་གྱལ་རིམ་ལུ་ གཙོ་དམིགས་འབད།">
                                                                        <longdesc>ཇི་ཨེ་ཌིཊི་གིས་ ད་ལྟོའི་གྱལ་རིམ་ལུ་ གཙོ་དམིགས་འབད་དགོ་ག</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="line_numbers">
                                                        <entry name="display_line_numbers">
                                                                <local_schema short_desc="གྱལ་རིམ་ཨང་གྲངས་ བཀྲམ་སྟོན་འབད།">
                                                                        <longdesc>ཇི་ཨེ་ཌིཊི་གིས་ ཞུན་དག་བརྐྱབ་ནིའི་མངའ་ཁོངས་ནང་ གྱལ་རིམ་ཨང་ བཀྲམ་སྟོན་འབད་དགོ་ག</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="auto_indent">
                                                        <entry name="auto_indent">
                                                                <local_schema short_desc="རང་བཞིན་འགོ་མཚམས།">
                                                                        <longdesc>ཇི་ཨེ་ཌིཊི་གིས་ རང་བཞིན་འགོ་མཚམས་ ལྕོགས་ཅན་བཟོ་དགོ་ག</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="tabs">
                                                        <entry name="insert_spaces">
                                                                <local_schema short_desc="བར་སྟོང་བཙུགས།">
                                                                        <longdesc>ཇི་ཨེ་ཌིཊི་གིས་ མཆོང་ལྡེའི་ཚབ་ལུ་ བར་སྟོང་བཙུགས་དགོ་ག</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="tabs_size">
                                                                <local_schema short_desc="མཆོང་ལྡེའི་ཚད།">
                                                                        <longdesc>མཆོང་ལྡེའི་ཡིག་འབྲུའི་ཚབ་ལུ་ བཀྲམ་སྟོན་འབད་དགོ་པའི་ བར་སྟོང་གྱངས་ཁ་ གསལ་བཀོད་འབདཝ་ཨིན།</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="wrap_mode">
                                                        <entry name="wrap_mode">
                                                                <local_schema short_desc="གྱལ་རིམ་ལོག་མཚམས་ཀྱི་ ཐབས་ལམ།">
                                                                        <longdesc>ཞུན་དག་བརྐྱབ་ནིའི་་མངའ་ཁོངས་ནང་ ཐིཆ་མཉམིངམ་རེཔ་འབད་ཐངས་ གསལ་བཀོད་འབདཝ་ཨིན། ཐིག་སྤུར་ནི་མེད་པའི་སྐབས་ &quot;GTK_WRAP_NONE&quot; ཟེར་མི་འདི་ ལག་ལེན་འཐབ། མིང་ཚིག་གི་ མཐའ་མཚམས་ལོག་མཚམས་འི་དོན་ལུ་ &quot;GTK_WRAP_WORD&quot; དང་ ཡིག་འབྲུ་ངོ་རྐྱང་གི་མཐའ་མཚམས་ལུ་ ལོག་མཚམས་དོན་ལུ་ &quot;GTK_WRAP_CHAR&quot; ཟེར་མི་ལག་ལེན་འཐབ།  བེ་ལུསི་ཚུ་ གནད་དོན་ཉེན་ཅན་ཨིནམ་ལས་ གོང་ལུ་བཀོད་དོ་བཟུམ་སྦེ་རང་ ངེས་ཏིག་འབྱུང་དགོཔ་ སེམས་ཁར་དྲན།</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="undo">
                                                        <entry name="max_undo_actions">
                                                                <local_schema>
                                                                        <longdesc>ཇི་ཨེ་ཌིཊི་གིས་ འབད་བཤོལ་དང་ ལོག་འབད་ཚུགས་པའི་ བྱ་བའི་མང་མཐའ། ཚད་མེད་བྱ་བའི་དོན་ལུ་ &quot;-1&quot; ལག་ལེན་འཐབ།</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="undo_actions_limit">
                                                                <local_schema short_desc="འབད་བཤོལ་གྱི་ བྱ་བ་ཚུ་གི་ཚད། (ངོས་ལེན་མེདཔ)">
                                                                        <longdesc>ཇི་ཨེ་ཌིཊི་གིས་ འབད་བཤོལ་དང་ ལོག་འབད་ཚུགས་པའི་ བྱ་བའི་མང་མཐའ། ཚད་མེད་བྱ་བའི་དོན་ལུ་ &quot;-1&quot; ལག་ལེན་འཐབ། ༢.༡༢.༠ ལས་ཚུར་ ངོས་ལེན་མེདཔ།</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="save">
                                                        <entry name="writable_vfs_schemes">
                                                                <local_schema short_desc="འབྲི་བཏུབ་པའི་ ཝི་ཨེཕ་ཨེསི་འཆར་ལས།">
                                                                        <longdesc>འབྲི་ནིའི་ཐབས་ལམ་ནང་ ཝི་ཨེཕ་ཨེསི་འཆར་ལས་ ཇི་ཨི་ཌིཊི་གི་རྒྱབ་སྐྱོར་གྱི་ཐོ་ཡིག  &apos;ཡིག་སྣོད&apos; ལས་འཆར་དེ་ སྔོན་སྒྲིག་ཐོ་ལས་འབྲི་བཏུབ།</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="auto_save_interval">
                                                                <local_schema short_desc="རང་བཞིན་སྲུང་བཞག་བར་མཚམས།">
                                                                        <longdesc>ཇི་ཨེ་ཌིཊི་གིས་ རང་བཞིན་ཐོག་ལས་ ལེགས་བཅོས་གྲུབ་པའི་ ཡིག་སྣོད་ཚུ་ སྲུང་བཞག་འབད་བའི་ཤུལ་གྱི་ སྐར་མའི་གྱངས་ཁ། &quot;Auto Save&quot; ཟེར་མི་གདམ་ཁ་དེ་ ཊརན་ཨཱོན་འབདཝ་ད་རྐྱངམ་གཅིག་ ནུས་པ་འཐོབ་ཚུགས་།</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="auto_save">
                                                                <local_schema short_desc="རང་བཞིན་སྲུང་བཞག">
                                                                        <longdesc>ཇི་ཨེ་ཌིཊི་གིས་ བར་མཚམས་ཅིག་གི་རྒྱབ་ལས་ བསྒྱུར་བཅོས་གྲུབ་པའི་ཡིག་སྣོད་ཚུ་ རང་བཞིན་གྱིས་ བསྲུང་དགོཔ་ཨིན་ན། ཁྱོད་ཀྱིས་བར་མཚམས་དེ་&quot;Auto Save Interval&quot; ཟེར་མི་དེ་ གདམ་ཁའི་ཐོག་ལས་ གཞི་སྒྲིག་འབད་ཚུགས། </longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="backup_copy_extension">
                                                                <local_schema short_desc="འདྲ་བཤུས་རྒྱ་བསྐྱེད་ཀྱི་རྒྱབ་ཐག">
                                                                        <longdesc>རྒྱབ་ཐག་ཡིག་སྣོད་མིང་གི་དོན་ལུ་ ལག་ལེན་འཐབ་ནིའི་ རྒྱ་བསྐྱེད་ ཡང་ན་ རྗེས་ཚིག &quot;Create Backup Copies&quot;ཟེར་མི་ གདམ་ཁ་དེ་ ཊརན་ཨཱོན་སྦེ་བཞགཔ་ད་རྐྱངམ་ཅིག་ འདི་ལུ་ནུས་པ་འཐོབ་ཚུགས།</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="create_backup_copy">
                                                                <local_schema short_desc="རྒྱབ་ཐག་འདྲ་བཤུས་ གསར་བསྐྲུན་འབད།">
                                                                        <longdesc>ཇི་ཨེ་ཌིཊི་གིས་ སྲུང་བཞག་འབད་མི་ ཡིག་སྣོད་ཚུ་གི་དོན་ལས་ རྒྱབ་ཐག་འདྲ་བཤུས་ གསར་བསྐྲུན་འབད་དགོ་ག ཁྱོད་ཀྱིས་ རྒྱབ་ཐག་ཡིག་སྣོད་ཀྱི་རྒྱ་སྐྱེད་འདི་ &quot;Backup Copy Extension&quot; ཟེར་མི་ གདམ་ཁའི་ཐོག་ལས་  གཞི་སྒྲིག་འབད་ཚུགས།</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="colors">
                                                        <entry name="scheme">
                                                                <local_schema short_desc="ཁཆར་ལས་ བཟོ་རྣམ་ ">
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="font">
                                                        <entry name="editor_font">
                                                                <local_schema short_desc="ཞུན་དག་པའི་ཡིག་གཟུགས།">
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="use_default_font">
                                                                <local_schema short_desc="སྔོན་སྒྲིག་ཡིག་གཟུགས་ ལག་ལེན་འཐབ།">
                                                                        <longdesc>ཚིག་ཡིག་ཞུན་དག་བརྐྱབ་ནིའི་དོན་ལུ་ ཇི་ཨེ་ཌིཊི་གི་ དམིགས་བསལ་ཡིག་གཟུགས་ཚབ་ལུ་ རིམ་ལུགས་ཀྱི་ སྔོན་སྒྲིག་གཏན་བཟོས་རྒཡ་ཚད་ཡིག་གཟུགས་ ལག་ལེན་འཐབ་ནི་ཨིན་ན་མེན་ན། གལ་སྲིད་ གདམ་ཁ་འདི་ ཊཱན་ཨོཕ་འབད་བ་ཅིན་ རིམ་ལུགས་ཡིག་གཟུགས་ཀྱི་ཚབ་ལུ་ &quot;Editor Font&quot; གདམ་ཁ་ནང་ལུ་ མིང་བཀོད་མི་ཡིག་གཟུགས་དེ་ ལག་ལེན་འཐབ་འོང༌།</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                        </dir>
                                </dir>
                        </dir>
                </dir>
        </dir>
</gconf>
