<?xml version="1.0"?>
<gconf>
        <dir name="schemas">
                <dir name="apps">
                        <dir name="gedit-2">
                                <dir name="plugins">
                                        <entry name="active-plugins">
                                                <local_schema short_desc="Module active">
                                                        <longdesc>Lista modulelor active. Conține „Locația” modulelor active. Pentru a obține „Locația” unui anumit modul, consultați fișierul de module .gedit-plugin.</longdesc>
                                                </local_schema>
                                        </entry>
                                        <dir name="checkupdate">
                                                <entry name="ignore_version">
                                                        <local_schema short_desc="Versiunea ignorată până la lansarea următoarei versiuni">
                                                        </local_schema>
                                                </entry>
                                        </dir>
                                        <dir name="filebrowser">
                                                <entry name="filter_pattern">
                                                        <local_schema short_desc="Model filtrare navigator fișiere">
                                                                <longdesc>Modelul pentru filtrarea din navigatorul de fișiere. Acest filtru acționează peste filter_mode.</longdesc>
                                                        </local_schema>
                                                </entry>
                                                <entry name="filter_mode">
                                                        <local_schema short_desc="Mod filtrare navigator fișiere">
                                                                <longdesc>Această valoare determină ce fișiere vor fi filtrate în navigatorul de fișiere. Valori valide sunt: „none” (nu filtrează nimic), „hidden” (filtrează fișierele ascunse), „binary” (filtrează fișierele binare) și „hidden_and_binary” (filtrează fișierele ascunse și binare).</longdesc>
                                                        </local_schema>
                                                </entry>
                                                <entry name="open_at_first_doc">
                                                        <local_schema short_desc="Definește locația la primul document">
                                                                <longdesc>Dacă este definit ca TRUE, modulul de navigare în fișiere va vizualiza dosarul primului document deschis, atâta timp cât navigatorul de fișiere n-a fost încă utilizat. (Aceasta se aplică, în general, la deschiderea unui document din linia de comandă sau cu Nautilus etc.)</longdesc>
                                                        </local_schema>
                                                </entry>
                                                <dir name="on_load">
                                                        <entry name="enable_remote">
                                                                <local_schema short_desc="Activează restaurarea adreselor de la distanță">
                                                                        <longdesc>Stabilește activarea restaurării locațiilor de la distanță.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="virtual_root">
                                                                <local_schema short_desc="Dosar rădăcină virtual al navigatorului de fișiere">
                                                                        <longdesc>Dosarul rădăcină virtual al navigatorului de fișiere ce va fi utilizat la încărcarea modulului de navigare în fișiere când onload/tree_view este definit la TRUE. Dosarul rădăcină virtual trebuie să fie tot timpul sub rădăcina actuală.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="root">
                                                                <local_schema short_desc="Dosar rădăcină al navigatorului de fișiere">
                                                                        <longdesc>Dosarul rădăcină al navigatorului de fișiere ce va fi utilizat la încărcarea modulului de navigare în fișiere când onload/tree_view este definit la TRUE.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="tree_view">
                                                                <local_schema short_desc="Deschide cu vizualizarea arbore">
                                                                        <longdesc>Deschide vizualizarea arbore când este încărcat modulul de navigare în fișiere, în locul vizualizării favoritelor</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                        </dir>
                                </dir>
                                <dir name="preferences">
                                        <dir name="syntax_highlighting">
                                                <entry name="enable">
                                                        <local_schema short_desc="Activează evidențierea sintaxei">
                                                                <longdesc>Specifică dacă gedit ar trebui să activeze evidențierea sintaxei.</longdesc>
                                                        </local_schema>
                                                </entry>
                                        </dir>
                                        <dir name="encodings">
                                                <entry name="shown_in_menu">
                                                        <local_schema short_desc="Codificări afișate în meniu">
                                                        </local_schema>
                                                </entry>
                                                <entry name="auto_detected">
                                                        <local_schema short_desc="Codificări detectate automat">
                                                        </local_schema>
                                                </entry>
                                        </dir>
                                        <dir name="print">
                                                <dir name="fonts">
                                                        <entry name="print_font_numbers_pango">
                                                                <local_schema short_desc="Font pentru numerotarea rândurilor la tipărire">
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="print_font_header_pango">
                                                                <local_schema short_desc="Font utilizat la tipărirea antetului">
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="print_font_body_pango">
                                                                <local_schema short_desc="Font utilizat la tipărirea textului">
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="page">
                                                        <entry name="print_line_numbers">
                                                                <local_schema short_desc="Numerotează rândurile la tipărire">
                                                                        <longdesc>Dacă această valoare este 0, atunci niciun număr de rând nu va fi inserat la tipărirea unui document. Pentru o valoare „n”, gedit va tipări numărul rândului la fiecare „n” număr de rânduri.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="print_wrap_mode">
                                                                <local_schema short_desc="Mod de rupere a rândurilor la tipărire">
                                                                        <longdesc>Specifică felul în care vor fi rupte rândurile lungi la tipărire. Utilizați „GTK_WRAP_NONE” pentru ca rândurile să nu fie rupte, „GTK_WRAP_WORD” pentru rupere între cuvinte și „GTK_WRAP_CHAR“ pentru rupere între caractere. Valorile sunt sensibile la majuscule, așa că vă rugăm să vă asigurați că apar exact așa cum sunt menționate aici.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="print_header">
                                                                <local_schema short_desc="Tipărește antetul">
                                                                        <longdesc>Specifică dacă gedit ar trebui să includă antetul la tipărirea documentelor.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="print_syntax_highlighting">
                                                                <local_schema short_desc="Tipărește sintaxa evidențiată">
                                                                        <longdesc>Specifică dacă gedit ar trebui să tipărească evidențierea sintaxei pentru documente.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                        </dir>
                                        <dir name="ui">
                                                <dir name="recents">
                                                        <entry name="max_recents">
                                                                <local_schema short_desc="Numărul maxim de fișiere recente">
                                                                        <longdesc>Specifică numărul maxim de fișiere deschise recent care vor fi afișate în submeniul „Fișiere recente”.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="bottom_panel">
                                                        <entry name="bottom_panel_visible">
                                                                <local_schema short_desc="Panoul de jos este vizibil">
                                                                        <longdesc>Specifică dacă panoul de la baza ferestrei de editare ar trebui să fie vizibil.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="side_pane">
                                                        <entry name="side_pane_visible">
                                                                <local_schema short_desc="Panoul lateral este vizibil">
                                                                        <longdesc>Specifică dacă panoul lateral din stânga ferestrei de editare ar trebui să fie vizibil.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="statusbar">
                                                        <entry name="statusbar_visible">
                                                                <local_schema short_desc="Bara de stare este vizibilă">
                                                                        <longdesc>Specifică dacă bara de stare de la baza ferestrei de editare ar trebui să fie vizibilă.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="toolbar">
                                                        <entry name="toolbar_buttons_style">
                                                                <local_schema short_desc="Stil pentru bara de unelte">
                                                                        <longdesc>Stilul pentru butoanele din bara de unelte. Valorile posibile sunt: „GEDIT_TOOLBAR_SYSTEM” pentru stilul implicit al sistemului, „GEDIT_TOOLBAR_ICONS” pentru a afișa doar iconurile, „GEDIT_TOOLBAR_ICONS_AND_TEXT” pentru a afișa atât iconuri, cât și text, „GEDIT_TOOLBAR_ICONS_BOTH_HORIZ” pentru a afișa text prioritar lângă iconuri. Majusculele sunt semnificative, așa că e recomandat să fie utilizate exact așa cum au fost menționate aici.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="toolbar_visible">
                                                                <local_schema short_desc="Bara de unelte este vizibilă">
                                                                        <longdesc>Specifică dacă bara de unelte ar trebui să fie vizibilă în ferestrele de editare.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                        </dir>
                                        <dir name="editor">
                                                <dir name="search_highlighting">
                                                        <entry name="enable">
                                                                <local_schema short_desc="Activează evidențierea la căutare">
                                                                        <longdesc>Specifică dacă gedit ar trebui să evidențieze toate aparițiile textului căutat.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="cursor_position">
                                                        <entry name="restore_cursor_position">
                                                                <local_schema short_desc="Restaurează poziția precedentă a cursorului">
                                                                        <longdesc>Specifică dacă gedit ar trebui să restaureze poziția precedentă a cursorului atunci când se încarcă un fișier.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="smart_home_end">
                                                        <entry name="smart_home_end">
                                                                <local_schema short_desc="Taste inteligente Home/End">
                                                                        <longdesc>Specifică unde sare cursorul când se apasă tastele HOME sau END. Utilizați „DISABLED” pentru a sări întotdeauna la începutul ori la sfârșitul rândului, „AFTER” pentru salt la începutul ori la sfârșitul rândului la prima apăsare și la începutul ori la sfârșitul textului (fără a lua în considerare spațiile goale) la a doua apăsare, „BEFORE” pentru salt la începutul ori la sfârșitul textului înainte de a sări la începutul ori la sfârșitul rândului și „ALWAYS” pentru a sări întotdeauna la sfârșitul ori începutul textului, în loc de sfârșitul ori începutul rândului.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="right_margin">
                                                        <entry name="right_margin_position">
                                                                <local_schema short_desc="Poziția marginii din dreapta">
                                                                        <longdesc>Specifică poziția marginii din dreapta.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="display_right_margin">
                                                                <local_schema short_desc="Arată marginea dreaptă">
                                                                        <longdesc>Specifică dacă gedit ar trebui să afișeze marginea dreaptă în zona de editare.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="bracket_matching">
                                                        <entry name="bracket_matching">
                                                                <local_schema short_desc="Evidențiază paranteza pereche">
                                                                        <longdesc>Specifică dacă gedit ar trebui să evidențieze perechea parantezei selectate.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="current_line">
                                                        <entry name="highlight_current_line">
                                                                <local_schema short_desc="Evidențiază rândul curent">
                                                                        <longdesc>Specifică dacă gedit ar trebui să evidențieze rândul curent.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="line_numbers">
                                                        <entry name="display_line_numbers">
                                                                <local_schema short_desc="Afișează numerotarea rândurilor">
                                                                        <longdesc>Specifică dacă gedit ar trebui să numeroteze rândurile în zona de editare.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="auto_indent">
                                                        <entry name="auto_indent">
                                                                <local_schema short_desc="Indentare automată">
                                                                        <longdesc>Specifică dacă gedit ar trebui să activeze indentarea automată.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="tabs">
                                                        <entry name="insert_spaces">
                                                                <local_schema short_desc="Inserează spații">
                                                                        <longdesc>Specifică dacă gedit ar trebui să insereze spații în loc de taburi.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="tabs_size">
                                                                <local_schema short_desc="Lungime tab">
                                                                        <longdesc>Specifică numărul de spații care ar trebui să fie afișate în locul caracterelor tab.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="wrap_mode">
                                                        <entry name="wrap_mode">
                                                                <local_schema short_desc="Mod de rupere rânduri">
                                                                        <longdesc>Specifică felul în care vor fi rupte rândurile lungi la editare. Utilizați „GTK_WRAP_NONE” pentru ca rândurile să nu fie rupte, „GTK_WRAP_WORD” pentru rupere între cuvinte și „GTK_WRAP_CHAR” pentru rupere între caractere. Majusculele sunt semnificative, așa că vă rugăm să vă asigurați că apar exact așa cum sunt menționate aici.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="undo">
                                                        <entry name="max_undo_actions">
                                                                <local_schema short_desc="Numărul maxim al acțiunilor de anulare">
                                                                        <longdesc>Numărul maxim de acțiuni pe care gedit le va putea anula sau reface. Utilizați „-1” pentru un număr nelimitat de acțiuni.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="undo_actions_limit">
                                                                <local_schema short_desc="Numărul maxim al acțiunilor de anulare (OPȚIUNE ÎNVECHITĂ)">
                                                                        <longdesc>Numărul maxim de acțiuni pe care gedit le va putea anula sau reface. Utilizați „-1” pentru un număr nelimitat de acțiuni. Opțiune neutilizată din versiunea 2.12.0</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="save">
                                                        <entry name="writable_vfs_schemes">
                                                                <local_schema short_desc="Scheme VFS disponibile pentru scriere">
                                                                        <longdesc>Lista schemelor VFS pe care gedit le suportă la scriere. Schema „file” este disponibilă implicit pentru scriere.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="auto_save_interval">
                                                                <local_schema short_desc="Interval de salvare automată">
                                                                        <longdesc>Numărul de minute după care gedit va salva automat fișierele modificate. Această acțiune va avea efect doar dacă opțiunea „Salvează automat” este activată.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="auto_save">
                                                                <local_schema short_desc="Salvare automată">
                                                                        <longdesc>Specifică dacă gedit ar trebui să salveze automat fișierele modificate după un anumit interval de timp. Puteți stabili intervalul de timp cu ajutorul opțiunii „Interval de salvare automată”.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="backup_copy_extension">
                                                                <local_schema short_desc="Extensia copiei de siguranță">
                                                                        <longdesc>Extensie sau sufix utilizate pentru numele copiilor de siguranță. Această opțiune va avea efect doar dacă opțiunea „Creează copii de siguranță“ este bifată.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="create_backup_copy">
                                                                <local_schema short_desc="Creează cópii de siguranță">
                                                                        <longdesc>Specifică dacă gedit ar trebui să creeze cópii de siguranță pentru fișierele pe care le salvează. Puteți defini extensia pentru fișierele de siguranță cu ajutorul opțiunii „Extensia copiei de siguranță”.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="colors">
                                                        <entry name="scheme">
                                                                <local_schema short_desc="Schemă de stil">
                                                                        <longdesc>Identificatorul unei scheme de stil GtkSourceView utilizată pentru a colora textul.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                                <dir name="font">
                                                        <entry name="editor_font">
                                                                <local_schema short_desc="Font editare">
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                        <entry name="use_default_font">
                                                                <local_schema short_desc="Utilizează fontul implicit">
                                                                        <longdesc>Specifică dacă să fie utilizat fontul implicit, cu lățime fixă, al sistemului pentru editarea textului în locul celui specific pentru gedit. Dacă această opțiune este dezactivată, atunci fontul specificat în opțiunea „Font editare” va fi utilizat în locul fontului de sistem.</longdesc>
                                                                </local_schema>
                                                        </entry>
                                                </dir>
                                        </dir>
                                </dir>
                        </dir>
                </dir>
        </dir>
</gconf>
